【難招架！】蘋果面試的50個問題 你答得出來嗎？

薪資、福利都高人一等的矽谷科技公司，一向是社會新鮮人嚮往的地方，特別是像Google母公司Alphabet和臉書（facebook）等大型企業。雖然蘋果（Apple）的員工福利「據說」不如其他矽谷同業，但許多人仍為了進入這家全球市值第1的企業而前仆後繼。

不過，想進入蘋果工作可不容易。Business Insider彙整了人力資源網glassdoor上一些過人來的經驗談，整理出50個蘋果在面試時提出的問題，有些是棘手的數學難題，有些聽上去簡單卻足夠令人保持警惕（問題後括號內為應徵職缺）：

◎我們有一杯熱咖啡，還有剛從冰箱拿出來的一小罐冰牛奶，室內溫度介於這兩者。何時把牛奶加入咖啡，才能（用最快、最慢或介於中間的時間）得到最冰涼的咖啡？（產品設計工程師）

◎帝國大廈（Empire State Building）有多重？（解決方案顧問）

◎你如何確定1個二元樹狀圖是左邊或右邊子樹的鏡像？（研究科學家）

◎你想成為哪位超級英雄？為什麼？（零售部門）

◎請向5歲小孩解釋什麼是RAM？（Apple Genius部門）

◎飛機機翼的運作原理為何？（首席系統工程師）

◎請畫出iPhone的內部結構。（硬體測試設計負責人）

◎請說出5種測量1輛汽車內有多少汽油的方法？（硬體工程師）

◎如果你有2顆雞蛋，想測試出從高空丟下雞蛋而不會打破的最高高度，該怎麼做？最理想的解決方法是？（軟體工程師）

◎你如何拆解這支原子筆的成本？（全球供應鏈經理）

◎敘述1個你覺得有趣的問題以及你如何解決它？（軟體工程師）

◎請向8歲小孩解釋什麼是數據機／路由器，以及它們的功能？（居家專業顧問）

◎每天有多少個嬰兒出生？（全球供應鏈經理）

◎有100個硬幣平舖在桌上，每個硬幣都有正反兩面，其中10個正面向上、90個反面向上。不能靠視覺、觸覺或其他任何方式分辨哪一面向上，要怎麼把硬幣分成2堆，且每堆中正面朝上的硬幣數量恰好相同？（軟體工程師）

◎你如何測試你最喜歡的App？（軟體QA工程師）

◎有3個箱子，1箱只裝蘋果、1箱只有橘子，還有1箱兩種水果都有，這些箱子上的標籤都不正確，沒辦法靠標籤辨識箱中內容物。閉上眼睛打開其中1個箱子並拿出1個水果，只靠手中這個水果，你如何立刻正確標出所有箱子的內容物？（軟體QA工程師）

◎你正面對1位憤怒的顧客，為解決問題已等候20分鐘並引起騷動。她聲稱未來只會到Best Buy或微軟商店購買電腦。請化解這個情境。（零售專員）

◎1位男性顧客打電話來，抱怨他的舊電腦就像塊磚頭一樣，你會怎麼做？（居家專業顧問）

◎你聰明嗎？（建構工程師）

◎你曾經歷哪些失敗？你如何從中學習？（軟體經理）

◎你是否曾對管理者的決定抱持不同意見，你如何處理意見分歧？舉出1個實例，說明你如何調整分歧的部分和事情最終結果，以及那位管理者如今會如何形容你。（軟體工程師）

◎你把1杯水放在唱片轉盤上，並開始緩慢增加轉盤轉動速度。什麼事會首先發生-—杯子掉落、杯子翻倒或杯中水濺出來？（機械工程師）

◎你人生中曾做過且感到格外驕傲的事是什麼？（軟體工程經理）

◎你是個有創意的人嗎？你能想到什麼是你認為有創意的？（軟體工程師）

◎請敘述1個謙虛的經驗。（零售專員）

◎解決顧客的問題或創造好的顧客體驗，哪個更重要？（居家專業顧問）

◎蘋果為何把公司名稱從Apple Computers Incorporated改成Apple Inc.？（零售專員）

◎你看上去相當積極正向，哪些事情會令你沮喪？（家庭技術專家）

◎請展現（用角色扮演的方式）你如何只透過聲音來向顧客傳達幫助他們的意願。（大學居家顧問）

◎是什麼促使你今天來到這裡？（軟體工程師）

◎假設有1個iTunes類型的App會持續下載大量圖像，隨著時間過去所下載圖像已變得過時，你將採取什麼策略來清除已經無用的圖像？（軟體工程師）

◎從混雜了公平硬幣（fair coin）和不公平硬幣（unfair coin）的罐子裡，取出1枚硬幣並拋擲3次，得到的結果分別是正面、正面和反面，這枚硬幣是公平硬幣或不公平硬幣的機率分別是？（首席分析師）

◎過去4年中，你最美好的1天和最糟糕的1天分別是哪天？（工程專案經理）

◎當你作為1位顧客走進Apple Store，你首先會注意到或感覺到什麼？（零售專員）

◎你為何想加入蘋果？如果蘋果聘用了你，你將錯失現有工作中的什麼？（軟體工程師）

◎你怎麼測試1台烤土司機？（軟體QA工程師）

◎如果你某天爬上1座山，隔天在相同的時間出發下山，在同一個時間你會身處同一個位置嗎？（技術負責人）

◎你是那種會因技術問題而前來店裡詢問的人嗎？（零售專員）

◎「62-63=1」：改變其中1個元素（數字或運算元），使這個算式成立。（軟體開發測試
工程師）

◎你最喜歡的冰淇淋口味是？（行政助理）

◎如何創建1個高效率供應鏈模型？（WW供應需求策畫）

◎請舉出1次你曾經傷害了朋友並如何解決的例子。（技術專員）

◎你如何為自己的同事策畫1次到北韓的滑翔翼之旅？（硬體測試設計負責人）

◎把iPhone推向新市場時，事前你會想先得到哪些數據資料？（財務部門）

◎你最喜歡的蘋果裝置是什麼？原因？（技術專員）

◎舉出1個你失敗的例子，完全失敗-—無可挽救且無法從中學習的例子。（資深專案經理）

◎舉出1個你必須做得事比可能完成的事更多的經歷。（商店經理）

◎有2個內部壓力相同的氣墊，其中1個氣墊高度是另1個的兩倍。解釋一下為何當你坐在高的氣墊上時，感覺下沉得比較多，以及你會繼續下沉多少？（機械設計工程師）

◎闡述一下簡化自行車輪胎時輪輻的應力？（機械工程師）

◎如果有人向你反映iPhone的WiFi不能用，你採取的第1個動作會是什麼？（AppleCare大學顧問）

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

用家問題

你最喜歡的冰淇淋口味是？（行政助理）

呢條我答到

62-63=-1

如果有人向你反映iPhone的WiFi不能用，你採取的第1個動作會是什麼？

重新開機

62-63<1

2^6-63=1

有100個硬幣平舖在桌上，每個硬幣都有正反兩面，其中10個正面向上、90個反面向上。不能靠視覺、觸覺或其他任何方式分辨哪一面向上，要怎麼把硬幣分成2堆，且每堆中正面朝上的硬幣數量恰好相同？（軟體工程師）

是但抽十個出來 張佢180度反轉
就會剛剛好同另外90個 正面朝上

一樣數量

◎是什麼促使你今天來到這裡？（軟體工程師）
係愛定係責任?
我諗大部分問題唔係真係要你答中個答案，而係解釋你估計個答案嘅邏輯

◎我們有一杯熱咖啡，還有剛從冰箱拿出來的一小罐冰牛奶，室內溫度介於這兩者。何時把牛奶加入咖啡，才能（用最快、最慢或介於中間的時間）得到最冰涼的咖啡？（產品設計工程師）

最快，立即倒，跟住放入冰箱入面

連個罐一齊dup埋落去 仲快啲凍

答佢我要google下答案先

告知對方此為用家問題

內容農場

◎從混雜了公平硬幣（fair coin）和不公平硬幣（unfair coin）的罐子裡，取出1枚硬幣並拋擲3次，得到的結果分別是正面、正面和反面，這枚硬幣是公平硬幣或不公平硬幣的機率分別是？（首席分析師）

50% 50%
樣本太少 所以兩種情況都係靠估

◎「62-63=1」：改變其中1個元素（數字或運算元），使這個算式成立。（軟體開發測試
工程師）

62-61=1

◎有3個箱子，1箱只裝蘋果、1箱只有橘子，還有1箱兩種水果都有，這些箱子上的標籤都不正確，沒辦法靠標籤辨識箱中內容物。閉上眼睛打開其中1個箱子並拿出1個水果，只靠手中這個水果，你如何立刻正確標出所有箱子的內容物？（軟體QA工程師）

依條好常見

◎飛機機翼的運作原理為何？（首席系統工程師）

流體力學入面既bernoulli's principle

◎你聰明嗎？（建構工程師）

？？？

◎「62-63=1」：改變其中1個元素（數字或運算元），使這個算式成立。（軟體開發測試
工程師）
2^6 -63=1

如果你有2顆雞蛋，想測試出從高空丟下雞蛋而不會打破的最高高度，該怎麼做？最理想的解決方法是？（軟體工程師）
2,4,6,8,10咁試, 爆左就用第2隻蛋試埋前1個數

-(62-63)=1
咁樣得唔得

62=63-1

62-63=/=1

worst case太慢

eg 當55樓爆 你個方法要試28次
但如果假設我是但用10樓 10樓咁去試
一爆就由上一個10樓開始一層一層
咁只需 11次

所以第一步係搵左期望值先

abs(62-63)=1
咁樣得唔得

想知答案...
有冇高手

網上同Youtube 有答案
圖文並茂咁解釋

就咁文字解釋你會睇到好亂
你search “three mislabelled jars puzzle”
This question was origined from Google Interview好似係

唔該哂您

重點 標籤必定都不正確
eg
貼橙 = 蘋果 / 混合
貼蘋果 = 橙 / 混合

Youtube 有片解釋 會更易理解

咁我嘅期望值係5米以內佢一定會爆呀嘛

咁請你解釋埋你點樣做到5米依個答案出黎

依條問題 Youtube 一樣有答案
Software Engineer問題黎 好似係

倒少少咖啡落去罐凍奶度，一滴咖啡+一罐奶=最凍既凍啡

by the way, 答案depends on個問題
重點係你點樣illustrate your methodology

重點係你只得2次機會, 蛋爆左就無一次機會
最佳做法係3層為一組

偷工減料

51題: 為何apple 越來越冇創意？

a：SJ死咗

Puzzle Definition

You are given two eggs, and access to a 100-storey building. Both eggs are identical. The aim is to find out the highest floor from which an egg will not break when dropped out of a window from that floor. If an egg is dropped and does not break, it is undamaged and can be dropped again. However, once an egg is broken, that’s it for that egg.

If an egg breaks when dropped from floor n, then it would also have broken from any floor above that. If an egg survives a fall, then it will survive any fall shorter than that.

The question is: What strategy should you adopt to minimize the number egg drops it takes to find the solution?. (And what is the worst case for the number of drops it will take?)

There are no tricks, gotchas or other devious ruses. Don’t rat-hole with issues related to terminal velocity, potential energy or wind resistance. This is a math puzzle plain and simple.

Think about the puzzle for a few minutes, and then read on.

呢題唔係要最快情況下搵到
而係要考慮最差情況
所以最佳分組方式唔會係固定層數

呢題其實係考眼力
重點係所有標籤「都不正確」
所以佢個標籤係一定錯
畫曬所有可能性出黎就唔難諗

點解唔係由最低開始試起......
用常識嚟決定由邊到開始
我自己覺得由40cm開始都應該未爆

One Egg
Whilst it’s not strictly part of the puzzle, let’s first imagine what we’d do if we had only one egg.

Once this egg is broken, that’s it, no more egg. So, we really have no other choice but to start at floor 1. If it survives, great, we go up to floor 2 and try again, then floor 3 … all the way up the building; one floor at a time. Eventually the egg will break* and we’ll have a solution. For example, if it breaks on floor 57, we know that the highest floor that an egg can withstand a drop from is floor 56.

There’s no other one egg solution. Sure, if we’d been feeling lucky we could have gone up the floors in two’s but imagine if the egg broke on floor 16; we have no way of knowing if it would have also broken on floor 15!

* Of course there is a chance that the egg will not break on floor 100, and this is a valid solution.

Many Eggs
At the other extreme, what if we had an infinite number of eggs? (Or at least as many eggs as we need). What would our strategy be here? In this case we’d use one of a programmer’s favorite tools, the binary tree.

First we’d go to floor 50 and drop an egg. It either breaks, or it does not. The outcome of this drop instantly cuts our problem in half. If it breaks, we know the solution lives in the bottom half of the building (floor 1 – floor 49). If it survives, we know the solution is in the top half of the building (floor 51 – 100). On each drop, we keep dividing the problem in half and half again until we get to our solution.

The mathematicians in the audience will quickly see that the number of drops required for this solution is log2 n, where n is the number of floors of the building. (This is like asking how many powers of two there are).

Because this building does not have a number of floors equal to a round number power of two, we need to round up to number of drops to get seven ( log2 100 = 6.644 )

(Using seven drops, we could solve this problem any building up to 128 floors. Eight drops would allow us to solve the puzzle for a building with twice the height at 256 floors …)

Depending on the final answer, the actual number of eggs broken using a binary search will vary. At worst it will be seven eggs (if the floor is actually floor 1, since every drop will break the egg). At best it will be no eggs (if the actually answer is floor 100, since the egg will survive every drop made).

(There's a very interesting lesson here which I'll cover in a future posting: Understanding the difference between Expected Answer and Worst Case Answer. These can be very different things!)

Back to two eggs
OK, let’s get back to the original two egg problem. As we’ve seen from above, the worst case using a binary search would break seven eggs; not acceptable when we only have two eggs.

It does not take much imagination to see why a binary search solution will not work (optimally) for two eggs. Let’s imagine we did try a binary search and dropped our first egg from floor 50. If it broke, we’d be instantly reduced to a one egg problem, so then we would have to start with our last egg from floor 1 and keep going up one floor at a time until that breaks. As a worst case, it will take us 50 drops. We can do better …

What happens if we started off with our first egg going up by floors ten at a time? We can start dropping our egg from floor 10; if it survives we try floor 20, then floor 30 … we carry on until the first egg breaks. Once we’ve broken our first egg we know that the solution must lay somewhere in the nine floors just below, so we back off nine floors and step through these floors one at a time until we find a solution.

This is certainly an improvement, but what is our worst case with this strategy? Well, imagine we dropped eggs on every 10th floor all the way up, and our first egg broke on floor 100. This has taken us ten drops so far. Now we know the solution must lay somewhere between floor 91 and floor 99 and we have to go through these in ones, starting at floor 91. The worst case would be if the solution was on floor 99, and this would take us nine more drops to determine. The worst case therefore, if we go by tens, is 19 drops.

你咁諗唔適合做software engineer
因為做algorithm要考慮任何情況下都要work

中咗

Minimization of Maximum Regret

What we need is a solution that minimizes our maximum regret. The examples above hint towards what we need is a strategy that tries to make solutions to all possible answers the same depth (same number of drops). The way to reduce the worst case is to attempt to make all cases take the same number of drops.

As I hope you can see by now, if the solution lays somewhere in a floor low down, then we have extra-headroom when we need to step by singles, but, as we get higher up the building, we’ve already used drop chances to get there, so there we have less drops left when we have to switch to going floor-by-floor.

Let’s break out some algebra.

Imagine we drop our first egg from floor n, if it breaks, we can step through the previous (n-1) floors one-by-one.

If it doesn’t break, rather than jumping up another n floors, instead we should step up just (n-1) floors (because we have one less drop available if we have to switch to one-by-one floors), so the next floor we should try is floor n + (n-1)

Similarly, if this drop does not break, we next need to jump up to floor n + (n-1) + (n-2), then floor n + (n-1) + (n-2) + (n-3) …

We keep reducing the step by one each time we jump up, until that step-up is just one floor, and get the following equation for a 100 floor building:

n + (n-1) + (n-2) + (n-3) + (n-4) + … + 1 >= 100

This summation, as many will recognize, is the formula for triangular numbers (which kind of makes sense, since we’re reducing the step by one each drop we make) and can be simplified to:

n (n+1) / 2 >= 100

This is a quadratic equation, with the positive root of 13.651 (Which we have to round up to 14. This is not a John Malkovich movie!).

點樣為之中左？
你估出黎定係worked out a general solution?

但得兩隻蛋 除非哩題係創意題
如果唔係我會用保守做法 唔會去博

真心好勁

Two egg solution

We now have all the information to compute the optimal two egg solution.

Drop Floor
#1 14
#2 27
#3 39
#4 50
#5 60
#6 69
#7 77
#8 84
#9 90
#10 95
#11 99
#12 100
Our first drop should be from floor 14, if egg survives we step up 13 floors to floor 27, then up 12 floors to 39 …

The optimal strategy is to work our way through the table until the first egg breaks, then back up to one floor higher than the line above and then proceed floor-by-floor until we find the exact solution.

This complete table is shown in here on the left.

The maximum of 14 drops is a combination first egg drops (made in steps), and second egg drops (made in ones). For every drop we take hopping up the tower, we reduce the worst-case number of single drops we’d have to take so that no solution is an outlier.

太多quote唔晒 有興趣自己入去睇埋佢

#暗示 #行政助理 #日常工作

就係由最低試起, 3層為一組試上去, 如果唔係就做唔到2隻蛋內同時最快搵答案

有限機會->保守做法
而保守做法得一個 就係你po嗰個

但你個做法 由最低開始先係搏緊

因為最好情況 eg 1層 你只需1次
最差情況 eg 100層 你需要試100次

但樓上個做法 不論好壞
都會介乎2至19次

◎如果有人向你反映iPhone的WiFi不能用，你採取的第1個動作會是什麼？（AppleCare大學顧問）

用家問題

Ok
我以為有走盞位 原來係一至100樓

◎敘述1個你覺得有趣的問題以及你如何解決它？（軟體工程師）

有次我去見工，佢叫我講解一條有趣嘅問題同埋個答案，咁我當時就話啦：“ 有次我去見工，佢叫我講解一條有趣嘅問題同埋個答案，咁我當時就話啦：“ 有次我去見工，佢叫我講解一條有趣嘅問題同埋個答案，咁我當時就話啦：“ 有次我去見工，佢叫我講解一條有趣嘅問題同埋個答案，咁我當時就話啦：“……

你咁樣係無中生有
人地係叫你改變其中一個數字或運算元

中文版skip咁多條件

鳩屎味

試下熄左佢再開過

比下面 人地係content farm黎
點會寫得咁詳盡

仲有分有限無限機會
其實好煩

我都唔記得左依件事

方向

前設隻蛋喺第n層就一定會爆
所以我地第一隻蛋要用黎搵threshold
第二隻蛋用黎喺threshold內做linear search

假設我地以k層一組 做一次類似linear search黎搵threshold（n/k)
之後喺k入再做linear search(k)
咁就係以O(n/k+k)黎做
之後以d/dk黎differentiate n/k+k再set 0咁就會搵到k=sqrt(n)
咁n/k+k就會等於2sqrt(n)
O(2sqrt(2))=O(sqrt(n))

正解係開方n一組

CS fg有錯請指教

其實中國象棋有棋譜依回事
我個人認為
以上既問題就同棋譜一樣

啲人成日拎依啲問題出黎就屌鳩啲大公司吹毛求疵
其實人地係精益求精

其實呢啲野對香港人好撚易
反而係interview前個skill test死得多

計heat capacity and temperature difference to RT 呀

用Stress test, 有fmax at break 咪計到最高幾樓跌落來

變左latte

第一條要計數架下, 無mass無tempature又無specific heat capacity計條毛
點答都灰鳩up

再唔係就當1q題咁答

因為所有標籤都錯 所以一開始就打開寫住兩種水果嘅箱
當拎出黎嘅係蘋果 你就知道 寫住兩種水果嘅箱只會有蘋果
接著再望望寫著橘子嘅箱 同樣因為所有標籤都錯 所以佢只有兩種可能 一係蘋果 一係both
但由於你已經知道 蘋果係放左係 寫住兩種水果嘅箱
所以 寫住橘子嘅箱 一定係both
咁淨低寫住蘋果嘅箱 就一定係橘子

當然即使你拎出黎嘅係橘子 用返一樣推論都可以知道所有箱入邊係咩

◎有100個硬幣平舖在桌上，每個硬幣都有正反兩面，其中10個正面向上、90個反面向上。不能靠視覺、觸覺或其他任何方式分辨哪一面向上，要怎麼把硬幣分成2堆，且每堆中正面朝上的硬幣數量恰好相同？（軟體工程師）

打直擺 求其分

求解釋

首先三個箱各抽一個先
假設各箱取出的水果是
A. 蘋果 B.橙 C.橙
由此可推斷A箱全是蘋果
餘下B&C箱
因為題中已標示所有標籤都不正確
所以可由標籤中
得知B箱及C箱內容物

但佢今次中文呢題係靠手中物, 而唔係箱中物
即係代表你唔會望個箱入面, 即使你攞住個蘋果, 但你唔知自己係唔係BOTH既箱攞

咁又有冇得解 ?

我都唔明...
呢個好似係有概率既做法

完全唔識

從100硬幣中 取出10個為A堆 餘下為B堆

情況1:
A堆全是正面, 反轉後, 0正面 10反面;B堆全是反面

情況2:
A堆有9個是正面, 反轉後, 1正面9反面; 由於A堆只得9個正面硬幣, 即餘下1個正面在B堆中

如此類推...

喺嗰100個硬幣入面隨便抽10個出嚟
eg 3個正面 7個反面 咁剩番堆硬幣就會有7個正面 83個反面

將嗰10個硬幣全部反轉 就會變咗3個反面 7個正面
咁兩堆硬幣嘅正面數目就會一樣

輕鬆
目標係標蘋果或標橙
閉上眼 拎一個出來 但拎出來之前摸下其他係咪得一種水果

首先大前提係要知道標籤唔正確
否則無得做

用數學方法去理解
假設
X係蘋果
Y係橙
即係3個箱分別係
X
Y
X+Y

當你抽出水果時
出現兩個相同物
就已經可以判斷出邊箱係蘋果 邊箱係橙

之後 根據返題目 標籤一定係錯
再去分返邊一箱係X+Y

全部都識但唔識用英文答

64-63=1 最簡單得唔得

你聰明嗎？

Holy fuck

咁至少改左兩個數 不符要求

◎請敘述1個謙虛的經驗。（零售專員）

我沒有一個值得感到謙虛的經驗。

將2改到4 唔係一個元素咩

咁唔=1咪得

+變-得唔得

空氣流向機翼後變咗兩層fluid喎？

整電話問飛機野都已經on9
我識呢d我做飛機工程師好過

睇錯左+講錯左
以我理解 題中元素 係改變性質
而唔係可以直接改個數
當然 最終解釋權唔係我度

呢個我都諗過
但呢個改動算唔算算式呢

咁點解飛機可以倒轉飛？

同埋將個等於改走已經可以
佢剩係話available
而唔係equal

一條無答案既算式都可以成立
因為佢自己會計答案

Box 1 Label 1
Box 2 Label 2
Box 3 Label 3

Given that 所有box都標錯
所以正確既方法只有兩種可能性
1.
Box 1 Label 2
Box 2 Label 3
Box 3 Label 1

2.
Box 1 Label 3
Box 2 Label 1
Box 3 Label 3

只要開個label 住有晒兩種生果既箱 摸出佢係邊種生果
你就會知道上面邊個可能性係正確

因為痴住apple+orange label既箱裡面只會有apple only or orange only

閉上眼睛打開其中1個箱子並拿出1個水果

你唔知會開咗邊個箱

應該會知到開左邊箱，如果唔係摸黎做乜鳩

點樣變到兩層？
求解

係咪戰機機翼設計唔同？
我Physics程度僅限中七

理論上客機都可以倒轉飛
但係應該會一直下降？

有無專家？

你摸完就知摸咗個箱係咩label
但你冇得揀邊個label嘅箱嚟摸

◎是什麼促使你今天來到這裡？（軟體工程師）

係窮啊

其實依條好多工種都會問架啦
唔知點解咁都放落蘋果到

蘋果日報咁低質仲要問依啲問題請唔到人架啦

◎「62-63=1」：改變其中1個元素（數字或運算元），使這個算式成立。（軟體開發測試
工程師）

改62變64咪得

黑人/少數民族加女權就請架喇
問乜鬼

仲請人咩，唔係cut鬼曬咩

呢條問題點解無女人係到，哦，歧視女權
唔猜我我告到你破產

仲諗住睇下蘋果日報面試幾難添

明明呢個係正確答案
啲兒登仔睇唔明留低個負評就走咗

飲半杯咖啡先

如果依你既講法係無解
因為如果你係label左apple既箱抽到orange
你依然唔知個箱係orange 定orange+apple

佢秒左條問題

從冰箱拿出冰加入咖啡，無冰話直接落樓下cafe買杯凍咖啡

◎「62-63=1」：改變其中1個元素（數字或運算元），使這個算式成立。（軟體開發測試工程師）

absolute value ?

64-63=1 輕鬆

成日叫人講自己的經歷
心諗邊有咁多呀

我認好撚蠢
睇完唸左幾個字先明

不過依啲係讀書讀到定係自己唸出黎

其實簡單啲諗
用埋嗅覺咪得囉
摸到蘋果 淨係得蘋果味 = 淨蘋果
摸到橙 淨係得橙味 = 淨橙
摸到橙 但有蘋果味 = 混合

仲有 摸到蘋果 有橙味 = 混合

人地出書要賣要搵錢架
鳩作題目再寫埋啲大公司嘅名先賣到出去
唔通咁老實講係賣1Q題書咩

a. 因為未請我

a:因為1-50條問題問得太on9

簡單答佢係窮咪得

恭喜你!蘋果歡迎你

普通民航機
理論可以倒飛 倒轉左 AOA變左負 向上一樣係正數
不過FUEL TANK有無諗過你倒飛就

點解向上仲係正數？？

倒轉左 隻翼無變 個CL一樣無變
假設唔玩乜拉機頭 直接倒轉 即係個AOA變左負即係CL負數
剩係個CL變左負數 即係升力係負數 力向緊機翼下
力向緊機翼下方 但你倒轉左 即係仲係向上

有少少講得唔清楚 唔係個AOA變左負數
係倒轉左成個CL 因為個CAMBER方向倒轉左

留名學野

◎你想成為哪位超級英雄？為什麼？（零售部門）

hulk,因為邊撚個客入黎麻鳩煩就一拳打撚死佢

標籤: 蘋果/橙

運算子即係operator 嘛
咁not equal to 都只係!= 即係改operator

我覺得佢地係為問而問
除非話答錯都會請

但係要知曬3箱喎

反轉硬幣嗰題，我邏輯無上面位巴打咁勁，但如果我棟起曬啲銀仔，分兩堆，咁得唔得

好啦我知我蠢

62-63=/= 1

算式成立咪得囉，使乜咁複雜

零售部門- dr strange

唔得 你架飛機 bank angle 大過30左右就會失控

拎住部機鳩篤幾下先,再問個客:你update最新ios未?

如果有得用嗅覺，咁呢題算易啦
拎橙，貼橙 = 拎中mix
貼mix = 蘋果
貼蘋果= 橙

拎橙，貼mix = 拎中橙
貼橙 = 蘋果
貼蘋果 = mix

最後呢part 就用嗅覺
拎橙，貼蘋果 = 拎中mix / 橙
假設拎中橙
貼橙 = mix
貼mix = 蘋果

假設拎中mix
貼mix = 橙
貼橙 = 蘋果

唔肯定
因為呢個已經去到點定義
正如
在我黎講
6x4
4x6
係同一樣野
但數學家 會覺得係兩回事

你拎mix嗰箱
如果中橙就一定係成箱橙
咁蘋果嗰箱一定錯會係mix
橙嗰箱咪蘋果

咁樣係預設左第一百層一定會爆？

無啲咁既前設

咁點解條式係>=100
條問題冇話過係喺一座100層既樓試

硬幣我當九個反一正先
分兩份無話要平均
咁我分九個一個
一個嗰邊反轉佢
咁向上數量就一定一樣
咁一百個都係咁做姐

飲淨一啖咖啡先倒奶 應該最快

有啲喺ted ed睇過
呢個channel 仲有好多得意題目，有興趣可以睇下
我覺得解釋得幾清楚

蛋：

正反硬幣：

呢條香港既中學面試題仲難過佢

◎請向8歲小孩解釋什麼是數據機／路由器，以及它們的功能？（居家專業顧問）

我記得網上面見過個標準答案係類似｢路由器就係可以令你部ipad上到youtube嘅一個盒仔，好啦你而家出去同班friend去公園玩陣｣嘅嘢

google面試題目仲難

落幾多奶、點樣落嘅重點應該放喺對咖啡嘅口味要求而決定

飲得咖啡嘅人通常都唔趕時間；趕時間嘅可以直接買冰咖啡，又可以賣多一種product

睇完反而覺得全部都有model answer

而加香港apple store d人有冇問過

我真係蠢過隻豬，睇完都係唔明

自己搵10個銀仔出黎 兩個字向上
之後鳩抽兩個出黎 之後反左佢 個兩個做一組
冇抽到果8個做一組 試試佢

每日出世人數= 地球人數/(平均年齡x365)

數量咪一樣囉

原來我睇錯題目，係“都不正確”，我以為有的arm 有的唔arm

如果係無限層樓，應該點試？
1，2，4，8，16咁試？

點解仲要嗅覺？
攞貼混合嘅箱就知=蘋果/橙
貼橙 = 蘋果 / 混合
貼蘋果 = 橙 / 混合

一攞係蘋果，貼橙咪混合，貼蘋果咪橙
一攞係橙，貼橙咪蘋果，貼蘋果咪混合

我繼續講落去
正面朝上既數量一樣

改左兩個

62-63!=1

Lm

(62-63=1)=false

62-61 != 1

蘋果日報 面試？

你問翻佢，佢上面好似有答

蘋果x50 =

IQ題黎
佢嘅分成2堆冇話要分成50 50

是但攞10個銀出黎為A堆 剩低90嘅係B堆
然後將A堆10個銀全部反轉

咁A堆同B堆 正面朝上嘅數目會一樣

即係可揀開邊個箱？
因為見佢話要合埋眼打開箱
搞到唔係好明
即係開邊個箱可以揀
只係拎一個嗰陣唔准睇
咁所以揀mix 箱就可以避免拎橙貼蘋果/拎蘋果貼橙呢兩個伏case

試多幾次就明
部分題目係學識左會培養critical thinking
部分不了

其實十反一
抽一
都得